---
title: "Rule 6.1.5"
date: 2020-11-15T18:18:18+02:00
weight: 10
---

## Summary

No-check rule

## Business description

### Criterion

[6.1](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#crit-6-1)

### Test

[6.1.5](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/criteres/#test-6-1-5)

### Description

> Pour chaque
> [lien](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#lien) ayant un
> [intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible),
> le
> [nom accessible du lien](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-ou-nom-accessible-de-lien)
> contient-il au moins l’
> [intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible)
> (hors cas particuliers) ?

#### Particular cases (criterion 6.1)

> Il existe une gestion de cas particulier pour les tests 6.1.1, 6.1.2, 6.1.3 et 6.1.4 lorsque le lien est ambigu pour
> tout le monde. Dans cette situation, où il n’est pas possible de rendre le lien explicite dans son contexte, le
> critère est non applicable.
>
> Il existe une gestion de cas particulier pour le test 6.1.5 lorsque :
>
> * La ponctuation et les lettres majuscules sont présentes dans le texte de l’
>     [intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible)
>     \: elles peuvent être ignorées dans le nom accessible sans porter à conséquence.
> * Le texte de l’
>     [intitulé visible](https://www.numerique.gouv.fr/publications/rgaa-accessibilite/methode/glossaire/#intitule-visible)
>     sert de symbole : le texte ne doit pas être interprété littéralement au niveau du nom accessible. Le nom doit
>     exprimer la fonction véhiculée par le symbole (par exemple, "B" au niveau d’un éditeur de texte aura pour nom
>     accessible "Mettre en gras", le signe ">" en fonction du contexte signifiera "Suivant" ou "Lancer la vidéo"). Le
>     cas des symboles mathématiques fait cependant exception (voir la note ci-dessous).
>
> Note : si l’étiquette visible représente une expression mathématique, les symboles mathématiques peuvent être repris
> littéralement pour servir d’étiquette au nom accessible (ex. : "A>B"). Il est laissé à l’utilisateur le soin d’opérer
> la correspondance entre l’expression et ce qu’il doit épeler compte tenu de la connaissance qu’il a du fonctionnement
> de son logiciel de saisie vocale ("A plus grand que B" ou "A supérieur à B").

### Level

A


## Technical description

### Scope

Page

### Decision level

@@@TODO


## Algorithm

### Selection

None

### Process

None

### Analysis

#### Not Tested

In all cases


## Files

* [TestCases files for rule 6.1.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/tree/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/resources/testcases/rgaa40/Rgaa40Rule060105/)
* [Unit test file for rule 6.1.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/test/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule060105Test.java)
* [Class file for rule 6.1.5](https://gitlab.com/asqatasun/Asqatasun/-/blob/master/rules/rules-rgaa4.0/src/main/java/org/asqatasun/rules/rgaa40/Rgaa40Rule060105.java)


